簡介黎巴嫩局勢同中美關係

大量巴勒斯坦原居民被驅趕，進入黎巴嫩，從黎巴嫩攻擊以色列，真主黨崛起，接連把以色列打敗。

2016年，真主黨贏取黎巴嫩國會大多數議席，參加政府。即使美歐將之定性為恐怖組織，但國內民望極高，對以色列的壓力巨大，也支援敍利亞。

美國在敍利亞滅絕巴沙爾政權，但伊朗和俄羅斯參戰，局勢扭轉，美國便轉向打擊黎巴嫩的金融，以此破壞敍利亞的國際金融渠道，迫使親真主黨的政府下台。

同時俄羅斯投資當地的離岸石油開採，中國則全面助建基礎設施（利用黎巴嫩北部港口的黎波里作為中國一帶一路在東地中海區域的重要港口），導致黎巴嫩政府親中俄。

2020年1月上任的迪亞布總理得到包括親伊朗和好戰組織真主黨在內的主要政黨支持。

貝魯特大爆炸，迪亞布政府內閣決定總辭以示負責。

美媒周三（12日）報道，特朗普政府有意利用今次民憤為契機，制裁與真主黨有關聯的黎巴嫩政經界重要人士，逼使統治階層消除腐敗風氣，以及確保真主黨無法控制黎巴嫩政府決策。

周四（13日），特朗普促成以色列同阿聯酋回復正常外交。

紅字國家支持港區國安法

唔睇好長槍黨可以執到政
無論遜尼派定什葉派執政，都係會親極權國家(沙特/伊朗)
所以黎巴嫩應該唔會點幫到香港局勢

中東少一個親中就已經係美國同以色列嘅勝利。

中東局勢一定唔止得親中親美兩派

是日電台

都買咗報紙啦 點解仲要支持蘋果啲廣告商？

是日電台

16/8 今日蘋果啲廣告好撚正呀 買咗報紙未